{
  "subtitle": "", 
  "description": "Desde perturbar a educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 tirar vidas, \u00e9 importante saber os efeitos devastadores dessa doen\u00e7a que matou 528 mil de pessoas no \u00faltimo ano. ", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "Porqu\u00ea que a mal\u00e1ria preocupa", 
  "primary_category": "62635bb0857b419aab8318a1d2c46b71", 
  "created_at": "2015-02-24T13:39:14.791882+00:00", 
  "featured_in_category": true, 
  "modified_at": "2015-02-24T13:39:14.792290+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "0.3.7", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Mar 22 2014, 23:03:41) \n[GCC 4.8.2]", 
    "language": "python", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "Mesmo que n\u00e3o tenha mal\u00e1ria, ela pode afectar severamente a sua vida.\r\n\r\n**A cada minuto morre uma crian\u00e7a de mal\u00e1ria.**\r\n\r\nTodos os anos 453 mil crian\u00e7as morrem desta doen\u00e7a que pode ser prevenida e tratada. As mortes causadas pela mal\u00e1ria s\u00e3o muito dolorosas para as fam\u00edlias e pode destruir o potencial das gera\u00e7\u00f5es futuras.\r\n\r\n**Destr\u00f3i a educa\u00e7\u00e3o**\r\n\r\nMesmo que a crian\u00e7a sobreviva \u00e0 mal\u00e1ria, j\u00e1 foi for\u00e7ada a perder dias importantes na escola. Em \u00c1frica, a mal\u00e1ria \u00e9 respons\u00e1vel por cerca de metade das faltas na escola e issso pode ser evitado.  Os casos mais graves podem resultar em dificuldades de aprendizagem para o resto da vida.\r\n\r\n**Destr\u00f3i a economia**\r\n\r\nA mal\u00e1ria afasta as pessoas do trabalho, retirando  o rendimentos a muitas fam\u00edlias. O impacto econ\u00f3mico da mal\u00e1ria estima-se que custe a \u00c1frica 1.2 mil milh\u00f5es de Kwanzas todos os anos.\r\n\r\n**Pode ser totalmente prevenida e tratada.**\r\n\r\nTodos esses danos s\u00e3o desnecess\u00e1rios e podem ser evitados. Ao aprender a prevenir e a tratar a mal\u00e1ria, est\u00e1 a ajudar no seu combate. Saiba como prevenir a mal\u00e1ria e o seu tratamento.\r\n\r\n", 
  "source": "68f145603c1246a2ba5ede8de3d0df61", 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 0, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "porque-que-malaria-preocupa", 
  "uuid": "e201e6545a5f4b608a30790b0d82cee4"
}